費格遜手術後 一半機會失憶失語

來自《每日郵報》的最新消息，經歷了腦出血手術後的費格遜爵士已經甦醒，並且可以與人講話，展示出了很好的恢復狀態。英國媒體也就費sir的病情諮詢了一些醫療專家，他們給出的觀點是，未來幾週將是費格遜爵士能否康復的關鍵，鑒於費sir的年紀以及該病的恢復難度，整個康復過程的形勢還會很嚴峻。

《電訊報》採訪的神經外科醫生彼得-哈姆林表示：「對於費格遜爵士這個年紀且有過心血管病史的人來說，腦出血對一些細胞造成的損害是不可修復的。因為必須接受手術，可以肯定醫生判斷血凝塊會危及病人的生命，手術可以減少費格遜爵士遭受長期中風和殘疾的可能。術後的康復是非常困難的，尤其是最初的幾週。如果幾個月後沒有完全恢復的跡象，那麼他就不太可能恢復到此前的健康狀態了。」

另一位醫生馬克-波特在接受《泰晤士報》採訪時也表示：「費格遜爵士的情況是蛛網膜下腔出血。在英國，每20個腦中風患者中只有1名患有這種特殊症狀的腦溢血。具體的恢復情況要看腦出血的嚴重程度和部位。但是有一半患有該病的病人最終無法存活，同樣比例的人會留下一些後遺症，包括失憶，講話困難，癲癇和癱瘓。」

目前從英媒消息來看，費格遜爵士初期的康復還是積極的，也祝願這位紅魔的功勳教練能夠順利恢復健康。

爺爺又贏

竟然唔駛死

笑咩撚

一個外國教波鬼佬就死關你𨶙事咩，有時間關心下自己老豆好過啦

會唔會記得利物浦贏左英超

又自問自答

咁希望佢長命百歲

可以復出再教多次49000

阿。。。阿。。阿

諗起佢每日走入魔佬office ，問佢點解坐自己張櫈個情景就想笑

樓上成班怨婦

已經開到聲

抵啦 俾班獌燈衰左

係

怨點解_唔去

報應來了

要還始終都要還

想我費中多次風呀

逝去的總要奉還